{
    "question": "apa perbedaan hasil pengamatan yang didapat pada kegiatan melarutkan gula kedalam air dan memanaskan gula di atas sendok logam?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "memansakan gula diatas sendok logam termasuk peruban kimia, karena prosesnya dengan cara membakar, dan menghasilkan zat baru.<br>sedangkan melarutkan gula termasuk perubahan fisika karena tidak menghasilkan zat baru, dalam larutan masih mengandung gula<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mangga-dengan-massa-1-kg-pada-ketinggian-8-meter-di-atas-t-834",
            "question": "sebuah mangga dengan massa 1 kg pada ketinggian 8 meter di atas tanah dgn gravitasi 10m/s kuadrat\u00a0kemudian mangga itu jatuh ke tanah,\u00a0berapa energi potensial mangga setelah sampai ke tanah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m.g.h<br>Ep = 1kg.10m/s2.8m<br>\u00a0 \u00a0 = 80 joule (kg.m/s2)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ep=mgh \u00a0m=1kg,h=8m,g=10m/skuadrat<br>ep=1kg*8m*10m/s<br>=80 joule\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buah-jambu-yang-bergantung-di-ketinggian-2-meter-dari-tanah-tiba-469",
            "question": "Buah jambu yang bergantung di ketinggian 2 meter dari tanah tiba-tiba jatuh. Amir yang menemukan buah jambu tersebut menimbangnya, masanya 200g jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s^2 hitunglah = energi mekanik pada ketinggian benda 2 m, 1 m dan saat di tanah. Tolong dibantu ya.. terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em=Ek+Ep<br>EM=1/2 m+m.g.h<br><br>Dik=Ek=2meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ep=1meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=200gram<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h=2meter<br><br>Dit=EM<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=2meter+1meter=3meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=100 x 200 + 200 +10 + 2=20212 Joule<br><br>Mungkin itu bisa membantu...maaf kalau salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-755",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>10.000 N = m . 2 m/s^2<br>10.000 N/2 = m<br>5000 kg = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "superman-trbang-ke-arah-timur-dan-menempuh-jarak-120-kmjam-dalam-248",
            "question": "superman trbang ke arah timur dan menempuh jarak 120 km/jam dalam waktu 15 menit. berapakah kelajuan rata rata superman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eheh,baiti itutu,dibilang menempuh jarak 120 km/jam uda v nya lo atau udah kecepatannya lo,ehhehe<br>kecuali soalnya jaraknya 120 km dlm waktu 15 menit,maka v..?<br>v = s/t = 120.000 m / 15.60s = 120.000 m / 900 s = 133,33 m /s :)<br>maaf kalau salah ya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v=s/t=120.000m/15.605=120.000m/90s=133.33 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuat-manakah-medan-magnet-disekitar-kawat-berarus-medan-magnet-p-828",
            "question": "Kuat manakah medan magnet disekitar kawat berarus/ medan magnet pada kawat selenoid ? alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih besar medan magnet di kawat selenoida karena:<br>1. lilitan kawat yang rapat.<br>2. otomatis dari lilitan\u00a0tersebut menghasil kan medan magnet dan dia\u00a0rapat dengan kawat yang lain. jika kawat berarus hanya memiliki medan magnet di sekitarnya saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-perubahan-wujud-mencairmembekumenguapmengembun-174",
            "question": "Buatlah contoh perubahan wujud mencair,membeku,menguap,mengembun,menyublim,deposisi!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-es yang didiamkan akan mencair<br>-air yang dimasukan ke kulkas akan membeku<br>-memanaskan air akan terjadi penguapan<br>-dapat dilihat di minuman dingin, permukaan luar gelas akan basah karena mengembun<br>-contoh menyublim adalah kapur barus<br>-contoh deposisi adalah pembuatan ammonium sulfat dan ammonium nitrat bahan pupuk<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mencair = dri es ke air<br>membeku = air dibekukan dimsukan ke frezeer<br>menguap=air dimasak<br>mengembun=dri uap ke air.<br>menyublim=kapur barus digeletakkan<br>deposisi=proses membuat gula\u00a0 pasir<br><br>dri hasil diatas yg memerlukan energi kalor adalah = menguap,melebur,menyublim<br>melepaskan energi kalor =deposisi,mengembun,membeku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengangkat-seember-air-bermassa-1kg-dari-lantai-samp-237",
            "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lebih-cepat-manakah-reaksi-penyembuhan-yang-menggunakan-obat-puye-799",
            "question": "lebih cepat manakah reaksi penyembuhan yang menggunakan obat puyer atau serbuk dibanding obat tablet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obat\u00a0serbuk lebih cepat bereaksi dengan air .obat\u00a0puyer\u00a0&gt; cepat bereaksi ketimbang obat tablet karena\u00a0perut\u00a0lebih mudah menguraikan serbuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obat serbuk lebih cepat bereaksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}